有冇人同我一樣有飛行恐懼症？

起飛果下心標冷汗、心悸，個人勁唔舒服。
上到天，架機少少震就會超緊張。長途機十幾個鐘，根本完全訓唔著，全程扣實安全帶。

我知你哋會話搭飛機仲安全過搭車搭船，其實我完全明白飛機安全系數非常高，但唔知點解就係驚。我都知我嘅恐懼好無䅲。

我上網睇相關資料，話嚴重嘅飛行恐懼症病人往往已經唔係怕緊搭飛機本身，而係怕左d唔舒服嘅症狀。其實我仲有好多地方想去睇想去旅游，但諗起要搭十幾個鐘頭飛機喺上面困獸鬥神經繃緊，即刻乜野興致都冇晒。

順帶一提，我唔係一開始就有呢個病。細個搭飛機好地地完冇問題的，係自從2009年開始就突然間有左恐懼。

我都驚
因為雖然好少出事
但係一出事
好有可能就係全機死

同埋
車同船壞engine可以停低等
飛機就...

係咪經歷過一次好嚴重嘅氣流嚇親呀？
做過一個類似嘅case study

旅游
大陸人?

遊，打錯字

冇，但2009年係我岩岩讀大學，我懷疑係點樣睇自己條命嘅態度變左。加上果年有宗巴西到德國嘅空難。

有可能
你話嗰單空難除非有親友在內 否認冇理由你會有咁大代入感
係咪2009年先有要搵臨床心理師幫你
有可能係你曾經對飛機/升空/離心力有恐懼
慢慢忘記咗但因為某D事而家勾返起
至於你話入咗U後先驚
係咪俾人玩一生人一次玩到對幽閉空間有陰影呀

加上果年我去英國，第一次要搭長途機。之前都係幾個鐘以內嘅短途機。單空難仲要係我飛之前一兩個星期先發生。
而家好多時都係臨飛前一個月就開始驚定先......

睇死神來了太多？

之前完全係冇驚過，就好似搭車搭船咁。玩一生人一次有乜好驚？

冇睇過

我都係 試過一次遇到氣流 架飛機搖得好勁
之後搭親飛機都有陰影 會捉到張凳個扶手實一實

使唔使驚到瞓唔着覺？如果架飛機出事，你點都要死㗎啦，一切以平常心面對。

我知架，我知搭飛機安全過搭巴士，但始終都係驚。呢d咪係恐懼症囉

我都係捉實扶手，全程扣實安全帶

起飛同降落會驚 但係飛定咗就冇嘢

最驚係起飛，之後全程都好緊張，架機少少震就抖大氣心跳

有，次次都好多幻想。加上自己勁鍾意睇空中浩劫

飛行係幾恐怖
出事率好低，但有事就死緊，而且會死得好痛苦。

有時遇到強勁的風流又係幾難挨，不停失重。

搭巴士死嘅機會高過搭飛機
難聽啲講句
你去機場途中死嘅機會高過你搭飛機嗰程
而且搭飛機即使有事都相當機會唔洗死

生死有命，富貴由天

吳綺莉都係咁
當年喺上海住唔搭飛機搭車落香港

當一架飛機入面超過50%既人恐懼覺得佢會墜毀，根據吸引力法則啟動下，飛機就會墜機